高院法官：不能一時半刻斷定禁蒙面法無效故拒禁制令申請

《禁止蒙面規例》上周六起生效，24名民主派立法會議員同日入稟司法覆核並申請臨時禁制令，要求法庭緊急暫緩實施規例，法官林雲浩上周日拒絕臨時禁制令申請，今日下達判詞指出《禁止蒙面規例》的實施，是為了恢復公共秩序及減少暴力行為，而24名申請人均不能向法庭提出強而有力的初步證據，指出規例的實行，會造成嚴重並無法挽回的損害。

林雲浩在判詞中表示，案中的法律討論及分析極奇複雜，不能在一時半刻間就著薄弱並且零碎的初步證據，斷定《禁止蒙面規例》無效及違憲。法官認為，有關爭拗應留在司法覆核的審訊中討論，預計本月底可進行一個實質聆訊，決定會否批出司法覆核許可，及司法覆核能否勝訴。

申請人包括24位民主派立法會議員，答辯人則為行政長官會同行政會議、警務處處長以及律政司司長。

法官：睇唔到蒙面法帶來咩嚴重傷害
連登五毛：休息！

又話想贏又話要國際戰線
而家咁撚大個機會快D幫手
NBA同電競係兩大重點

1.翻譯文宣
2.Twitter
香港人，反共！

咁即係要証明俾佢睇蒙面法無效
咩法官嚟

行政機關行使立法權 僭越立法會 破壞三權立
咁都唔叫嚴重？

三權分立

仲要月底先開庭？

你搞清楚先 佢意思係蒙面法實際執行起上黎佢認為唔會帶來咩嚴重傷害 唔代表佢認為冇違憲 一個係現行上既觀點一個係法律觀點

推

香港冇三權分立
行政主導
況且緊急法等同美國行政命令 係俾特首既特權 一早寫左

其實香港係咪無任何權力dq大法官

我好多年前已經覺得班友其實個權仲大過特首

我令願冇呢個機制

《基本法》規定，法官只有在無力履行職責或行為不檢的情況下，行政長官才可根據終審法院首席法官任命的審議庭的建議予以免職（此審議庭由不少於三名本地法官組成）。

香港又唔係民主地區 相信有三權分立嗰啲應該係天真撚嚟 根本所有嘢都係行政控制

屌
扮乜撚嘢3權獨立
完全係一言堂
呢啲法例一定要改